【1&2重製未】莎木討論區 2

估唔到推到（2）

Kickstarter:

本身官網都可以科金：

Shenmue Dojo

Shenmue 500K - Facebook Fans Group

Team Yu：

現時進度

期待6月E3中！

等6月 同每個月進度報告

應該都唔會大變架喇…等6月啦…

7.5M highground battle system
高低差?

十幾年諗咗乜出嚟

諗到無錢出

如果無咩利好消息，我估都係岩岩過七百萬埋尾。
六月e3應該截啦，我估佢地真係仲同世嘉傾緊

一入黎就見到負評

自畀正皮OK?

銷售失敗一次就失落的十幾年

介紹鳥隼鬼片咁

一次賭博，結果造就世嘉另一成功系列

女角係出色既

其實世嘉點解可以咁撚厚臉皮
堂堂咁撚大間公司都要玩9我地集資 快撚d出啦

今次擺脫世嘉咋，仲係世嘉真係我地打晒柴都未有第三，而家起碼見到希望先

好出色 龍如啲女

SEGA算好肯放個版權俾返製作人出3
SEGA自己肯定唔會出，年年龍如就夠
一代神作要靠kickstart好悲哀
現實講十幾年遊戲仲有冇人想玩，唔試水溫冇人肯投資，
點知又破紀錄最快集資，莎木呢隻遊戲好撚神奇
等莎木3成功咗再決定莎木系列點走落去
有4有5有6

SEGA年頭又買咗ShenmueHD個名
今年出到就係莎木1出之後啱啱好18年又1條好漢

因為呢隻係世嘉禁忌，佢肯放個名做kickstarter算係咁，鈴木又有心去搵sony畀佢企台，但又無可能直接搵sony幫手。
今次如果係Konami屎都無得食攬實個名添，所以世嘉而家放軟晒都好好啦，始終無鈴木都無當日世嘉

學龍如用個十年名黎包，出師有名，唔洗太多成本。
果陣龍如HD化後又整個極添，添食到可能又係咁玩法

Dc銷量頭四，如果唔係推倒重來係Dc開賣做頭炮可能唔同晒
咁多年都係講莎木係好撚正，以當年規模係超晒班十年之後先追到莎木
莎木銷售失敗係時機太差其實係SEGA自己都好大責任，
創先河遊戲方式，無任務欄冇升級少打鬥節奏又慢究竟玩乜鳩呢，唔知做乜好
Saturn收皮同Dc又要個檔期錯晒要全面推倒重來，前後用咗六年開發莎木
Dc中期頹勢先出第一集，到二集已經宣告Dc敗陣美版Dc都冇莎木2
要到Xbox先出返，唔知係Ps2問題定SEGA唔認輸唔出Ps2
莎木係其中一個原因但唔係主要令DC收皮，我眼返當年資料講覺得SEGA收皮都係決策錯晒，係公司內部問題比莎木更嚴重
如果係禁忌快手賣俾Sony好過咩都唔做浪費十幾年

好多人有舍迷思係DC唔多得
但實情佢機能唔差，我自己覺得幾抵買
好多GAME都係勁叫好
但同SONY比可能場外野真係唔夠砌，例如宣傳咁，始終SONY好多瓣，要谷去搞一方面一定得
結果越嚟越少廠下世嘉本身隻SGGG都夠正，可惜支持唔到落去
如果係SONY當年PS2既力度，莎木一早就LEAD住啦唔洗龍如
只能夠講莎木生不逢時啦

Dc機能係勁過Ps2，可惜冇第三廠幫手，而且當時Ps2有DVD嘩，新科技
有傳當年Sony好多打手吹衰SEGA DC 而SEGA亦有好多內部鬥爭，總括四隻字生不逢時
唔想成日講龍如以為我好撚憎龍如
但龍如確係莎木基礎下出現嘅低成本產物，唔好調轉講龍如已經超越莎木
到2016年我都唔覺龍如6比2006龍如1有顯著進步，銷量唔算高每隻幾十萬反而出十年
睇返鈴木裕整game可以話冇失敗過隻隻都大賣，係莎木開支巨大收唔返成本

到時一出，肯定畀人話老屎忽（事實上過PTT都係咁，有D龍如FANS屌鳩莎木FANS老屎忽，好過龍如抄莎木 ）
所以莎木同世嘉咁，其實都唔可以話莎木行得太前，最大原因係洗得太大

即係好似以前買電腦同今日買電腦咁，以前買電腦都萬萬聲，而家又快又勁仲越嚟越平

俾人屌老屎忽預咗啦，可能睇緊嘅都會咁諗，
你話達哥玩我不敢想像啲小學雞咁癲成點，而且莎木唔適合直播要好慢咁玩 大家玩到咩日子有咩過癮野分享仲好
係18年前已經全語音嘅莎木語音有42000句每個路人都可以交談，唔好話龍如依家有冇game做到呀
仲屈機在每個路人都有自己生活模式唔係單單npc，真係有名有姓
完全明白點解開發費咁貴，當年乜都係新又請得咁多人，荷李活導演 自己搵個樂團錄配樂 電影感好強
廿年都黎緊梗係貴啦，我地見証時代進步由1跳去2到3都覺得好正，十幾歲睇慣靚野長大感覺都唔同覺得咪又係咁（仆街我都係廿幾啫）
龍如6先有主副任語音我可以話比同系列有進步囉，咁實有進步啦，但其他反而退步咗喎（咪改極mode啦死剷）

其實都無咩人特登提起龍如抄唔抄莎木，我地都係圍內講，不過到時應該都有唔少ON9仔突然起槓。其實肯去欣賞已經少呢D罵戰，奈何有D小學雞太ON9
達哥就到時再算喇，幫SONY玩一兩日囉
睇番龍如1，其實DC莎木1已經好靚
至於龍如竟然去到6先有全語音真係唔多接受到，但其他野HEA左
0係幾正就真

我全語音標準已經去到週街都得全人物對話

幾詳細又客觀
有興趣知莎木係乜同多年來發展經過可以睇睇

然而，儘管《莎木》當時給人帶來嘆為觀止的視覺效果，但鈴木裕並非希望以畫面來打動世界。在2010年，他曾說過他認為在電玩遊戲行業最大的問題是它「過於注重遊戲畫面」。那如果《莎木》的目標並非「華麗的遊戲畫面」
莎木3可以點再震撼世界呢

所以去到6先有，就知個成本幾貴，去到龍如6世嘉先肯整
莎木太多傷害同陰影

反而我玩時都無點睇畫面（而家都係）
我睇故事同其他元素

因為而家畫面已經可以去到好真實，所以唔再追畫面其實都啱數。做好内容仲好啦

但我鐘意佢嘅畫面風格其實都係好重要嘅原因，sleeping dogs果隻畫面雖然靚，但我唔太鐘意

我自己成日諗番舊遊戲覺得畫面都唔錯，但最近睇番龍如1,啲畫質幾差下人臉又模糊
果下我先知莎木1已經真係好靚，好似黃天樓40樓鬍鬚曾啲五官都好清晰

畫面本身真係OK，劇本好緊要，同其他free既元素

又見到薯片

莎木

龍如1

質感好唔同

cap返張圖對比下 話咗領先十年

原來當年ps2咁柒，真係差好遠

冇開發莎木 時整咗套系統，世嘉又點有後來果D丫
貴得滯嘅功能，簡化佢，降低成本
好用嘅功能保留，再改良
未夠好果D再改善佢
理所當然
邊有話邊隻抄邊隻丫，你出GAME又係世嘉，整又係佢
唔通又由頭整過套嘢咩

你睇番唔止10年，而家隻莎木整番HD唔洗重製，個畫面都OK

話時話莎木1都幾多香港藝人樣：八兩金，楚原，曹查理

我真係好想睇清楚街招同外賣單啲字，dc解像度好低

ENGINE都好似近期龍如先轉過一次
不過D人屌都係屌緊個IDEA，有D人接受唔到龍如畀人話係黑道版莎木

但都已經幾清

2有埋薯片
不過唔出奇啦，鈴木都真係可能跟住黎整，果陣有d香港藝員日本都有名架，啲戲出名

當《FFX》發售的一2001年，它成為了遊戲歷史上優秀的產品。在當時對《FFX》最主要的讚譽是它的配音﹐不僅是高品質，而且也是第一款RPG的每一句對白都由配音員演出，甚至一些的微不足道的NPC亦有語音。絕對令人印象深刻……除非你在二年前已經玩過《莎木》。那在PS2發售之前，你已經接觸了一款有著42,000句語音對話，各翻譯成英文和日文的RPG遊戲。（根據記錄，《FFX》擁有約22,000句）

在現才上述要素已經是司空見慣了，但這是重要的，不要忘了這是在1999年。如果你出生在《莎木》發售的同一天，你差不多要預備高考了。在這些年推出的遊戲，像《動物之森》、《魔獸世界》、《上古捲軸》、《寓言》﹐或者是《GTA》都是利用這些想法要素，讓他們受歡迎的。

要是他身邊有一位玩過《莎木》的朋友，他一定會說: 「你還沒有打開任何抽屜啊！」

真係會有強迫症

其實對莎木III既畫面動作冇乜期望, 就算用左unreal engine今時今日日系遊戲要在7m 美金預算之下要做到超越美系歐系既畫面實在唔容易, 動作方面莎木既題材又唔會做到無雙既快感, uncharted既緊張(誇張)刺激, 最後好似另一隻龍如, 唔係想講龍如超越莎木, 只係龍如經過咁多代進化以現實既拳腳戰來講差不多已經定型難有突破, 唯一令我o係kickstarter back佢既原因只有劇情...

但今時今日會買隻game返黎睇劇情既人有幾多, 所以對莎木3既受歡迎程度其實好有保留

利申 : ss同dc仲o係屋企

魔獸除左無配音，真係好有莎木feel
喺個地圖行成日都唔厭

同莎木劇本算幾LEARN下，不過放到而家都可能有D吸引人既，因為而家果D劇本太「現代」，反而玩法同劇情老土返就無咁厭 畫面唔期望太高架喇得咁少錢，唯一好咪SONY負責搞賣廣告（應該唔洗扣好多錢卦）
所以預期銷量都係圍內果班同一D想試新野既，如果出番1,2重製就可能會吸引到一班新既，但真係唔期待班新人會識欣賞

官能刺激黎講，真係無乜期望。
主要都係想投入game入面嘅世界，好似放遊咁

無玩WARCRAFT，我見佢有D AOC咁，有D係金庸ONLINE咁既，似莎木咩?

DC仲開唔開到

岩呀，就係求個代入同投入

1,2重製就重難, FF7都未做到但要隻fans向既(裡)大作做真係要有好大條水喉同勇氣先得 再加上LEARN劇本...

係, 咁耐以來只有莎木同GTA係會開機行一大輪之後冇玩過戲情就息機瞓覺

差唔多，人物算生動（當然同莎木無得比），主要係地圖同設定好細緻，每間屋都入得

上次開係2014年, 打算遲d拎去改hdmi

得架？

開櫃桶

落返link先, 上次問改hdmi 好似$500

佢係咪本身有條線可以轉?但應該好貴

打下街機又一DAY
第二集好消磨D

櫃桶就無，不過有時會有本書睇下咁（有啲係魔獸故事嘅短小說，有啲係無聊野）

玩番模擬器果陣第一日，用左好耐時間都仲係屋企開緊櫃

初頭喺間屋玩左最少大半個鐘

開少個好似周身唔聚財咁

之前好似都係聽巴打講有條DC 用既線好貴?

咁又冇聽過

好好hea, 又好似玩緊密室逃脫咁

我要跳入莎木世界

原來都只係converter

真係迫自己開晒先可以出門口

搵唔到錢

2000年講高清啦 用返牛龜電視機3色線唔覺㗎啦

要唔要玩lucky hit 一次50蚊

真. 開櫃桶執野

Ine San夜晚打坐我去熄佢燈

為父報仇 命運的男女主 友情愛情勇氣
媽，好老土呀

薯片原來咁出名

同番HDMI比就矇好多

拗手瓜

其實好多王道acg都係咁

可以架咩﹖我日日直接去訓添

反正而家好似少左又夠日式，可能反而無咁厭 HIT番

都係睇唔到單張啲字

可以，不過佢無反應

重點唔係老唔老土係點樣寫
莎木3:涼之大冒險 寶藏篇

熄燈再同佢傾計打坐擰過黎好恐怖

2都仲係咁

加埋反清復明大寶藏EXOTIC到爆
同意包裝同MKT方法

好清啦 細字唔好咁高要求啦
你玩其他得張單嘅再打字幕你睇咋

現代鹿鼎記之
芭月涼與他的後宮

有冇圖

有大字睇睇好好

莎木2包裝同遊戲方面改進得好好，
尤其條預告片丁到依家港產片咁

大部份身材都好好

係拍得幾正，夠晒東方神秘感

莎木劇情都好多線，由本來為父報仇到搵到鳳鏡再搵寶藏
老土劇情但好多迷未解

我覺得好玩在唔同人可以搵唔同線索，呢個到而家都幾特別，可以占卜可以問求其一個人仲可以有流料，呢樣幾好同有空間

算高清啦

要上網搵喎

下次再開po試下一齊執好頭版
加返啲片同圖 玩後感link 介紹咁
老屎忽的遊戲世界

ine san好恐怖㗎屌

外國人都問，錢從何來

保險掛，遺書都寫埋

應該係藍帝老豆走火入魔，之後同涼老豆單挑，點知打完後藍帝老豆就跌落崖時（分分鐘係紫明臨走前嗰度），涼老豆捉住佢，然後藍帝它豆叫佢好好照顧個仔，放手贖罪，點知藍帝看在眼裡誤會左。
到最後發現原來大家宿命都係嗰個地方，都同嗰個地方有關。完~音樂響起。

5舊水，鷹4條友點分
做大佬5舊水都冇
爛鐵皮屋就叫基地 中二病

鷹之前都只係偷埋晒D細錢
又成日賭

正一古惑仔 死廢青

個環境好似無咩成功職業?

好似真係冇

全部都偷呃拐騙打交又盛…
最正經應該係占卜?

飲食酒店業

廿歲唔夠有成個香港仔空地睇好勁架喇 ，肥屍都係睇個球場咋

方來條友奸到死咁

流連公園既死MK

佢九龍城仲有間屋，係業主

坐去九龍好似要坐好耐咁
不過佢間屋係九龍算係幾靚仔，其他又殘保安又差

最正劇情及QTE

你咁講又好似幾勁 大佬

你呢個結局好Tvb
其實老豆預計到有人黎殺佢

DONT PRESS A

唔睇攻略應該會瀨幾次野都未知

大家點睇

當年雖然我即日買但玩得慢，我睇完人地講先玩到

我衰仔睇攻略

唔好玩QTE舊又唔好玩，肯出呢類QTE仲唔玩殘你地

講你地又唔聽

呢D其實幾好玩有賣點

你係咪一次過先

唔記得啦十幾年前

笑［卡嚓］

好啦企埋啲再影一張

揀左定揀右呢...影多張啦屌...豬隊友...

再望望下面

涼笑咗 但係兩張相都冇笑容 究竟涼幾時笑咗呢

留意涼嘅表情！！

心笑所以睇到人在笑
between, music

岩岩睇番龍如，雖然話有時有得學招（天啟/古牧宗太郎），但其實大部份時間都係9打同出極（最多係學完招後多左情況可出極同動作唔同），莎木打鬥唔同味道可以真係用招，希望夠吸引。

卡嚓咗先變表情 堂眉好正

明明影左先笑但張相已笑左

龍如雖然未玩過，但睇片應該係spike out嘅打法黎

當係快版有絕招版但無招版既莎木啦

無得chok招版

垃圾桐生一馬要學招
武學奇才芭月涼靠技書就學識，除左口傳身教要練

我再有印象可以拎起啲野睇係呢隻

LA NOIRE正呀喂

連學都要襟製就仲多互動，吸引到人去練。
龍如就簡化。
唔知莎木果隻仲岩唔岩胃口，我覺得有市場既，因為都係一種遊戲元素

一招虎落玩撚晒 其他垃圾係睇佢出極有咩硬膠野
莎木學招幾過癮，要自己摸返啲掣出黎，不過我以前亂打

冇玩過但忽然諗有咩可以拎上手睇
好似冇乜

2後期我淨用巴投

每一件都得既就真係唔多
佢玩警察，咁做好岩都好有味道

佢都有筆記簿

以前狂玩70人挑戰，最快都要接近4分鐘
都唔知3分頭完成果啲人點玩嘅

1𨳊㩒都有好多種連技，2無左

執一樣出黎再加自己idea就整到隻game出黎

係咪chok招

咁要研究啲招

呢隻好玩

想玩好耐，但以前話冇字幕，即刻steam買返
如果數返有幾莎木要素出現其他遊戲應該水蛇春咁長
名偵探芭月涼 真相只有一個

買完玩唔到 退錢

點解玩唔到

唔知咩咩鬼error 開都開唔到，退錢費事煩

windows問題?
可惜，呢隻正架

諗諗下好對唔住莎木，以前都有少少鳩打唔識玩多啲野

係掛 唔知關唔關win10事
莎木3都係ps4穩陣

咁嚴重

科了pc

好似玩龍如咁囉，同淨係識用一兩招

pppk最好用，chok招都係用裡門頂肘同旋風果啲一招一件，同埋投技

連技好似攻略有講，同上網睇都有

留名

本身都好似有得睇番?
第一集學完可以就咁空地練功

科左金未

淨係記得基本拳腳同巴投

鳩㩒連技game裡面無講，要自己摸

我淨係睇出招表
第一集訓覺果陣較練咩時，係咪訓醒會加經驗值?

同好似無親自練閻王三點手，淨係秀瑛出完當學左?

係呀，disk4玩打擂台可以出到

唔係日日加，好似係過左某個故事情節先至會加
我較摔技，因為除左實戰無得練

最好用跑跑跑旋風打卒一腳一件
但打大佬冇用
我有得玩返都想練關節技 學用y技
喺機舖砌低呀柴 俾返張船飛我

外門頂好用

我由打輕功友發現投技既好時就係咁用(雖然果陣都係唔同功夫相剋咁玩)

其實加勁左會點，禁製判定勁啲?

有冇片係夾硬打贏到佢

投技直頭屈，如果出多啲唔同體型敵人就正
得蝴蝶佬同斗牛投唔到

仲有莎1最尾個死mk

打到就死就死咁贏大把
呢度係特別難

斗牛得架好似，不過要巴投，因為佢無執起佢扔

不過點都無張飛呀柴如果真係未死，即係佢徒手游公海

傷害高啲，判定係過左中級條線之後有啲技會改。
燕旋降腳上級會慢左 2改番快）

又俾漁民救起嗰啲

食左啦 贏左都無用

片應該有嘅，之前睇過
我都打贏過啦，打多幾次就得

贏咗慳返一日又出返啖氣

好似旺角揸fit人咁，由日本浮翻去香港

仲去到桂林又搵到涼，好野

淨係記得巴投，易出

呢個刺客都幾勁，失敗幾多次都繼續任務

仲只係搏上位

今集係咪只出一天王

+藍帝

南天王鳥隼 小將白虎都有機

藍帝又係現下身

朱雀

覺唔覺莎木啲腿技好型
有力度有速度有勁度

好想夠錢可以睇新battle system
以前Free battle個視角可以做好啲，如果可以同時一打幾連擋好似拍戲咁正

打到嘔飛啦

三連果隻腳技，燕旋降腳，仲有秀瑛對腳

麻煩今次鏡頭操作好啲順啲

如果站著不動，會看到一個中年男人會蹲在那玩轉蛋。和他對話，他會告訴你有當鋪的存在。

呢種設定好正，真係會有唔同互動

每次占卜要20塊。占卜前先存檔，據說有1/10的機會會發生愛蓮告白的事件（我是試不出來，此事件必須在涼被搶走包包前發生，有興趣的可以每經歷一件事之後，再來占卜看看，至少我試出有兩種占卜內容過）。其他正常情形，占卜中她會告訴涼在車水馬龍之處，有涼想要的線搜，但是有金錢之災…

只要發生告白事件，未來來這邊占卜都會有好事情發生的。

係咩

蛋蛋大師 著綠色衫

占卜也可以占玩那臺號碼的吃角子老虎可以中大獎。所以以後有想要賭大把的，記得先來占卜嘿。

真係喎，好記性

接著第二桌（A鍵）故意失敗，就會發生店員要涼賠償的喊話。也請在離開香港前記得來還清欠債，會獲得一隱藏道具（未來再講解此部份）。

隻game會唔會太癲

一個人係玩唔晒啲隱藏野

呢度係咩黎,冇咩印象

追呀王佢地拎番背囊

我今日先知
其實呢啲元素係正，但唔係個個知，如果變成常規支任，好似無論成功與否都整爛野，行番去開任務叫你賠錢應該岩大家口味多啲。
假設有一半人係成功過qte,即係鈴木開發左一樣野係一半人唔知，咁樣好嘥

先去來來飯店賠錢吧，和女店員對話，涼誠意賠了30塊。而女店員反而回饋給涼一個大銅牌，這是未來要去某個隱藏區域所需要的重要道具。

但旅館錢好似無畀番joy同老細?

同本身類型一樣
鍾意同唔鍾意係一半,但鍾意一半直頭係狂熱
不斷去試唔同情況有咩隱藏野發掘,到今時今日都有野係唔知存在

屌越睇越多錯過既野，原來彈珠台有得打工

好有強迫症，但為左系列可能要折衷下。呢個元素如果知就真係好吸引好正，試下多啲唔係qte引發囉
如果太多qte引發會死架，完美主義要每次玩兩次

所以冇任務欄係有好有唔好
冇就夠真,即係一開始唔知玩乜鳩,又可能漏野
有就知道要做乜,但冇咁投入

無先好
要玩晒啲任務最多二周目睇攻略補完

自己探索好玩好多又深刻
我可以記得十幾年啲情節,除左間唔中重溫好大部份都係要自己搵先記得
其他玩完幾個月已經忘記七七八八
跟任務有時唔覺我自己打緊機,只係跟指示做,如果有埋提示就開始新鮮後尾就覺得千篇一律

所以要折衷下，筆記薄呢樣野我諗對新玩家幾得意，可能提示小啲囉，即係提你做兼職賠錢但唔會叫死你做一樣

咁樣節奏要快啲先吸引到新果班去玩二周

我地果代而家都可能無咩時間咁玩了。
不過唔怕啦，玩完三可能又三五七年先有下集，大把時間

有下集等三年五年都等，係怕鈴木頂唔住，一定係慢慢做唔會流水式作業
人大咗鍾意慢慢品味一樣野，係高質唔怕佢又長又慢，反而覺得依家咩都快又冇咁高質

所以最好就出埋Switch版,可以出街都玩

Switch機能如何？
如果差一截我覺得佢唔會考慮，又唔夠人整，仲要落咗Sony名

應該唔差過ps4卦，佢部機要捱幾年架喎

UE4出左Swtich支援

鈴木後繼有冇人

好似真係諗緊

呢一集應該可能出左先再搞

講真而家真心玩一隻game慢慢咬，尤其是莎木

好似都有小小距離?

而家開發以PS4同電腦為本，出switch應該要調教一下

界面操作都要較啦，switch好似有touch screen?

咁樣有排搞，如果PS4or pc一齊應該操作齋禁製，連PS4 pad都唔洗用到

其實個pad多數當start掣用

名越都係學得鈴木一半

好過同公司既酒井智史

中裕司既pso 咩人都玩得可以好開心

酒井kso 變左韓野

除左以前硬件同技術所限，莎木cut左好多野無計之外，
鈴木對遊戲嘅執著程度暫時都無人學到

無左鈴木同中裕司既sega

咪就係做死名越同埋搵埋垃圾消費舊野

覺得dc pso好正揮手

算鳩數，反正世嘉而家都係食柏青哥

鈴木dream game。
尋日諗如果世嘉當時已經唔出機淨整game，有莎木會點

唔好話Sega，其他日本廠都咁上下
搵得唔多直頭唔整電視遊戲，好少少繼續續作落去再加垃圾Dlc 呃錢，出手機遊戲仲好搵
鈴木對莎木嘅堅持好令人敬佩，用一半人生為咗佢東奔西走
我好希望莎木三可以成功

鬥技術唔夠外國咁多筆直同大，鬥諗頭又唔夠外國黎…
結果最後揀短視D既搵錢方法生存住先

大退倒

結果係惡性循環…

HI

單機都好正

Ost多到癲

今日下晝聽住D先

誘張到入舖頭都有唔同bgm

可想而知個開發費真係…
唔知放到而家會唔會平番D

就係咁先夠真 桂林應該冇咩bgm掛
唱大陸歌囉

劉三姐

大把貨啦

二胡夠喇

SS版秀瑛

有啲似Sarah

邊件SARAH

vf3都係咁上下樣咋，係vf4先進步到似真人

唔出奇，都係SS底又係鈴木，本身又想結成晶做男角

都PS 2年代了~

用vf動作設計第2個人
陳白即貴章，白虎就陳白老豆
Sarah就春燕，Leon係阿柴
爆炸頭同蝴蝶佬兩個大隻佬唔記得名

鳥隼會唔會係用影丸

jeffery wolf
不過摔角果個樣似doa果個多啲

想學絕震空櫻花

有底底睇

涼，你得唔得閒

仲有艾莉

艾莉
我喺公園見到艾迪巴約

打英文啦

人物多到 有啲完全未聽過

原來鬼妹咁老

大七年

幾百個人物

好似話薰原來同個鬼妹幾好朋友，捱耐啲會見到佢地一齊去文武菜館

個個都有背景有自己生活，痴孖根，好認真

原來叫Eileen
1961年，今年都成56歲。
由17歲等第三集等到而家

２無咁嚴啦,有啲人好似喺同一時段有分身,營業時間又無埋

邊係npc咁簡單 成個小社區整咗出嚟

希望3可以做番1嘅水平啦
重製2嘅話希望都可以跟進番呢啲問題

1個世界唔大，3應該都唔會大過2卦

（FF):希望莎木可以喺passport之類整個模式，可以體驗下每個npc嘅平凡一天

要深度唔要闊度 地圖幾張就夠，唔想要GTA式大地圖
莎木2就做到深度，地圖細細但係好多層

跟著個連登仔，起身連登食飯屙屎連登食飯打丁瞓

跟住個女學生

之前訪問好似都提過3嘅地圖大小同2係差唔多

夠殺啦莎木2都唔算細，九龍城內部建層好尾機
用對腳移動先係莎木

莎木1諗過用單車移動

我記得Q & A好似話有一匹馬力交通工具，係咪有單車

demo都整埋片都有，後來取消左

涼離開日本段片都有踩單車，應該會加上去
對上一隻可以踩單車我記得係GTA SA

有排玩

香港岩向高發展，桂林唯有玩大呀森林果啲

有攻略跟住薰係咁加好感度出劇情

今集騎馬

有冇link

咁如果差唔多，幾空曠喎

雖然唔知係乜但啲村內容唔會太空嘅，最多一兩層好似龍影街咁款

其實去到而個時期
望隻game專注劇情多過畫面
雖然未玩過但都想買第3集黎玩

勇者rpg開櫃桶
同應該有山洞

其實地圖不大

諗起寵物小精靈

快啲科啦
利申:劇情撚
重製重製

踩一陣就到 莎木3新增單車山路賽，鄉郊追逐戰

畫面依家講差得去邊
睇我地幾條友吹返莎一二都爆個po 依家都三分一就知勁啦
快點科水佢

其實白沙完全唔使擔心
個問題係白鹿同鳥舞得基本地圖，完全唔夠錢擴張
唔知用dlc方式加唔加到上去

車住莎花播wish

希望六月推得仲快

仲有MAZE, 不過應該見唔到

有完整白鹿都還神

整番細佢咪有完整囉

如果得白沙多啲野玩好奇怪，三個平衡返又度度唔夠野玩

白鹿村係鄉郊無野玩其實正常
但當然我想多啲野玩啦

又有冇得冧下D女村民呀

明明

其實我覺得佢有可能係鳥隼扮嘅⋯

首wish係俾原崎 留意歌詞

涼你個死仔

咁就正

清唱主題曲

耶～～～～～～～～～～～～～～～～呀哈

PikaPika

做了個好夢吧?

唔記得元旦有冇轉和服

我咁多年都以為叫Irene

Btw邊個艾迪巴約

之前大家都係玩美文版？
我玩DC係日文
今次係咪有日文版

公園個黑鬼似啫
踢波果個

係irene無錯

英日一定有，仲有幾個歐洲語言字幕

我淨係玩過日文
之前買隻shenmue us都未玩過

hohoho merry christmas!

諗起呀TOM

唔記得左科果陣有無問

Irene仲會講港式sorly

應該ELIEEN?

你都有睇開SHENMUE 500K WOR，紋得幾靚

好靚 應該好痛

係
鬼佬仲癲過日本人

成日POST去左果面既圖，都唔知佢地係真係飛過去定留學日本去

應該係去開所以去埋者

班友咁有錢住埋都得啦

成日去橫須賀，香港就好似有本地代表影過唐樓，但我嫌佢影果D唔多似

你影咪得

諗緊平時行開咩路有呢D樓
諗過去番九龍城寨果度影新LOOK同鬼佬報告下

你講格格不入嘅新樓 ？
啲舊唐樓已經係香港一個賣點

同佢地報告下
no more broken building
no more wooden stick to cross over

爛屋咪重建就有
啲玩命依家興上青馬大橋汀九橋
獨木橋太濕碎

仲有咩地方好影呢﹖
我係嫌果個人影果D都算新淨，西環果D點睇?

岩岩睇世嘉facebook，應該幾個鐘後公佈bayonetta，咁e3
其實最後e3都係出bayonetta gameplay

上海街太子到油麻地都好多喎
西環好少去唔熟路

隔咁多年先出返，又唔算好好玩

第二集有得賽鴨

又可以上樓同條鬼妹打（背景音樂勁好聽，好緊張）

上多層就打便利店條女 （佢招櫻花乜乜好鬼勁，又有氣勢）

仲有d扭蛋我都算抽得幾齊，有Panzer Dragon抽（又係另一個最鍾意既SEGA系列）

仲有秀瑛好鬼靚，條腿可以玩成日
閻王三點手又係好鬼勁
教之前耍果套拳時有露白色底底

莎木真係帶比我好多回憶

課左3未？

只係講出電腦

賽鴨好似係同…Eileen?
絕震空櫻花

和泉

上utube見人地可以用電話玩莎木係點做到

模擬器?我試過，好辛苦

兩位異鄉寂寞人

一知道涼係日本人已經濕了

蕩婦 狠狠咁用‘重當’教訓佢
出重製我學識關節技實捉住佢係地啪啪啪

山岸伯伯出招啲逼力勁過涼好多 高手在民間
[url]
死鬼佬入你中路

巫師3原來用咗8100萬整
莎木3連10%都冇

個地圖大小同巫師無得比啦應該

佢都送上門鋤涼啦

人地dlc都應該大過莎木3

巫師3故事太大要跟返書，路標多到離晒譜
唔快速移動騎馬都勁耐，好多地點唔係做任務唔會翻兜
莎木跟返1同2咁大就夠，我唔想用快速移動
可用成本差太遠

如果重製1，希望變大啲

3好似唔跟書了?
1果個快速旅行無咩意思

變大啲但內容不變喎

我想返學

返學 考大學啵

係咩，我第三集先玩
莎木個地圖對我啱啱好，快移唔鍾意又唔鍾意GTA瘋狂飛車

老竇死果日先打完空手道比賽

入到去又係同GORO打交
HEY BRO~~~~

大小小如果有單車電車都OK既

啪啪

正集到不得之了
莎木之心跳回憶

正義撚

其實佢讀書應該好X認真唔玩果D，雖然佢都有班BEST FRIEND關心佢

好過癮啲介紹

自己作架?點解會有咁既介紹

莎木係人中之龍原型？

阿婆知咁多野

算係喇講真
留低左好多野畀世嘉搞

兩者唔知幾時糾纏一齊 同公司用返啲野就一定

我唔明呢啲係咩報導 咩叫再坑一次
一開始話一千萬咪又俾人屌，多咗錢就多啲野玩好正常呀，唔使成本咩
依家就兩年都係未到七百萬講到好撚多咁

睇返呢段2014年片，究竟做乜撚野

講真而家係願者畀錢JE

已經有七萬四千人買咗有貨拎，講到助養鈴木裕咁

無人拎槍迫你，咁樣反而先係覺得想要先畀，好過D廠呃錢後出垃圾續集喇，果D咪仲無話事權

為想要莎木的人做莎木 鈴木好似真係咁講過
依家一年都買唔到幾隻game畫面靚咗內容差咗

咪係囉，而家咁反而係FOR THE PEOPLE…
因為衰左無下次…

Fans要甚麼我就給你們想要的 向好方向諗應該咁樣反而少咗好多不必要花費
好多遊戲話洗幾大，唔好意思唔識欣賞洗咗去邊

同埋我畀左錢都係我心甘命抵JE。好過我買完一隻GAME，下次廠商用呢筆錢整隻我唔中意既

其實係先後次序唔同實際上冇咩分別，講到集資係好差好難決定嘅事咁
廠有錢整再引你買，但係你可以睇人做白老鼠先，中伏屌鬼仲可能繼續買續集
冇錢整叫你買定先冇得試，中伏又係屌鬼，但係你唔會再落搭一拍兩散
咁如果係雙贏咪好美滿囉

所以都無話坑唔坑，D錢真係落開發度嘛

岩岩聽達哥舊野，佢話同仁王製作人傾計，條友話莎木係傳說之遊戲

Seed呢

13分打後

仁王條友好似跟過鈴木？

佢好似係TECMO果面?

個遊戲多中國人同熟中國文化又關事

做doa果個？
鈴木啲朋友黎

咪係囉 咁嚟到香港都個個講日文喇

係?!

佢前年做新game玩生放送鈴木有去做嘉賓

日本動畫幾乎全人類都講日文

達哥冇啦啦又會同佢吹到莎木，可能講緊日本冇人玩但外國紅到離譜先傳說遊戲

佢都話有一個係覺得無咁神，都係外國人覺得神

文化問題多於遊戲問題
不如話日本人鍾意坐埋一角自己慢慢打機多過同角色互動

等收工再慢慢睇

個QTE打靶機好鬼好玩
打到後期一次出3個好簡單刺激
可以玩成日

速度愈黎愈快，miss咗就話u suck

就咁睇返莎木一，唔知年份真係唔覺已經18年前

大家莎木1篤波入唔入到

係架…睇番好多GAME就算遲過莎木1都唔靚唔清的…
就咁出番莎木1唔重製都算係咁

真係咁就再科

有得計督幾多下必入 好似係8下

再重睇先知真係好多中國人 連賣運動衫個阿伯都係中國仲入埋藉
有條女搵親佢都話唔會同陌生人講野

佢去到DOBUITA果度勁多間同中國有關啦已經

係有得計

講真日本人同中國人啲樣又差唔遠,入左藉一兩代改左日本姓真係無人知囉
而且條街又細,密得濟先覺得多,其實咪又得幾個

一時時...

數數下都應該有十個以上 不過正常日本唔係一樣週圍中國人咩

龍如6咪一樣玩中國黑孩子

我一野衰左

不過隻遊戲都講好多中國文化，三刀果啲真係可能好多人都唔知

廚師 裁縫 理髮 學到野

又真係幾型

龍如6連自己係黑孩子都唔知 成條街俾啲中國黑幫胡作非為都搞唔掂
莎木啲移民就腳踏實地啦

北斗七星

唔係桐生東城會應該可以輸晒畀外敵

七星劍

東城會呢個內鬥組織咁多年都咁廢 要不是桐生...

唔記得咩朝代寶藏

集集比人蝦

清?

龙镜与凤凰镜由桂林白鹿村的洮河绿石制成，是一对能开启清朝宝藏的钥匙。
sor for 殘體

42章經

四十二章經秘密就收埋喺龍鳳鏡裡面
即係東郊皇陵

屌

呢個倉條女
搬乜鳩要LLLL

好想跟住條女

原來可以入黎啲倉搬?
呢啲qte正，畫面唔提用對白提

玩過一兩舖。
雖然條女正，但因為有比武提款機所以無乜玩呢個

可以點入去?
我最多都係劇情出去迫住做

同條女講野就會俾你揀做唔做
勞灣就係同阿叔講野

同係果面?
我真係miss好多，好內疚。
我是零

呢個九龍城做，搵錢靠s/l大法賭錢

賭錢
果陣無咩特別搵

我想擰蛋 以前擰兩擰就走

1擰好多，2無乜拎

仲有大抽獎 愈講愈多好多以前冇玩過

大抽獎?
第2集知畀人偷背囊擰左陣

1我試過抽晒啲奬。
去占卜肯定有幫助

阿婆士多同吐媽吐便利店

見到出面個打機熱誠po
好多巴打都覺得依家啲驚唔係劇情爛就內容重覆包括任務 怪獸同地點

莎木一集一地點絕對新鮮，唔會好似神室町咁睇十年
路人就更加唔會重覆，除咗主要人物
莎木係冇任務只會觸發支線劇情，因為地方同人物轉咗又係唔會重覆
又悠閒唔使升級，趕進度
覺唔覺依家先係莎木面世最佳時機

我唔鐘意太注重級數嘅game
我一向都好enjoy呢啲game,應該唔會客觀

占卜真係好多料

以前無上網唯有睇game評，好多遊戲都最後發現唔岩。
之後工作就知道好多評都係假既，一係收錢打手，加上時間少左好多，所以仲揀擇左。

我原本都想買 horizon zero dawn，但見啲怪獸好似唔多，玩法本質上同其他驚分別不大，結果冇買等大減價先算
我依家係好揀擇一年買唔到5隻驚玩，4舊水呀1隻仲要時間呢
我唔會信打手，點知係咪賣驚班人上黎推po，睇完gameplay再冷靜諗下買唔買
莎木唔使諗係一定要買

horizon一睇trailer，即刻諗起索斯機械獸
開頭想買，但睇耐啲其實個故事我麻麻，不了。

其實我冇留意故事 只睇戰鬥同地圖探索
又係打完怪執零件升級整工具咁玩好普通，聲畫係好靚好正，好正常嘅遊戲唔夠吸引
打機打咗十幾年好多類型都睇過玩過好難唔揀擇，年紀愈大就愈揀擇

同打機都想投入，horizon 一見完全無感覺，覺得唔岩key就不了。
雖然夾硬玩可會覺得ok,但都係玩番龍如極先

啱呀，依家啲game好難投入，所以龍如係呢方面做得好
我更想走入莎木，唔使成日俾人找麻煩，得閒掟下鏢同人吹水互動下又一日
依家啲遊戲都冇突破玩法好多年，一路都係聲畫愈黎愈真
玩法深刻又偏偏冇續集

所以有人唔識欣賞莎木唔緊要，但亦不能否認龍如係有莎木影子。
至於其他game既罵戰就真係覺無謂(牽涉抄野另計，是其是非其非)

仲罵戰咩，覺得唔係咪算，唔細啦冇咁好氣同人嘈
從不否認莎木都唔係完美，所以1之後有人唔買2都好合理，但2係飛躍進步而且係由'好'進步得'更好'
莎木地位唔係銷量而定，俾無數遊戲參考將莎木元素加入自己遊戲係幾'神作'嘅事
用銷售數字去評價好壞係冇意思，時間已經証明莎木係經得起時間考驗
莎木3令人又興奮期待又怕佢再次失敗

其實出，我係預左圓自己，本身玩過既玩家既夢，唔期待世人會令佢勁受歡迎。
預左一批人話莎木吹大左，話老屎忽扮識野先玩。
但是其是非其非，到時如果有人倒果為因，將龍如莎木果種事實打橫黎講或用質素論否認龍如有莎木意念既就接受唔到。
或者唔係個個岩玩，但有啲野不能否認或忽視。
不過呢個好講賞識能力，我不抱期望

所以唔係冇熱誠，只係冇遊戲重燃熱誠啫，好撚好玩唔通唔玩咩
莎木同龍如爭咩呀，講依家知名度應該莎木仲高過yakuza連續十年都有game出，人地有GTA使咩玩你日式GTA 仲一班偽善
理性討論咪吹兩嘴囉，唔係到時出咗我都費時理龍如班細路點講啦，龍如有質素但只係一般算唔上高質
如果龍如可以擺十幾年唔使集資再出返有咁多人又喊又叫，我認輸又點話

事實呀，好玩既一定擠到時間玩。
廢時嘈了，即block算

用3年幾個moon都壞埋
可以轉埋moon等玩莎木

仲有1,2

睇左個熱誠post開頭，佢好似多講多人果啲?
果啲需要既鬥爭心一早無左了。
好耐之前連手機遊戲都懶刷首抽，只想跟自己享受既方式玩

我覺得洛奇6可以具體表達我想講嘅感覺
幾十歲人再次挑戰自我，一班人睇死佢唔掂，話時代過咗啦死老野，點夠後生仔打
但結果並唔重要，最重要完成珍惜嘅人想做嘅事
可能誇張講已經超越買賣關係，唔講成績係點，只求開心埋可能最後一次就夠
all for one ，one for all

玩單機啦，多人遊戲求氣
平時壓力唔夠大咩

咩野post?罵戰？

講真，到時唔會理會出面，唔會睇外界評語又盛，一開波就隊埋去玩，用自己最享受方式玩先

都唔係罵戰既，個post第一頁好似都係講番好多玩多人遊戲已經少左好多鬥爭心唔會特登同人科同人片咁上下。
不過我不嬲唔多玩多人，所以無追落去

呢個真，往往都係嬲住走
利申:玩多人遊戲好廢

細個邊有online game
所以都習慣左自己玩

好多隻都係玩過一排算了，反正知道無錢玩

魔力果啲囉

cls

出咗反而靜晒
一出梗係自己亂玩，玩完先討論再二週三週咁玩，之後先睇下有咩自己未搵到，理得佢評價係點一向唔睇

同睇返L.A. Noire打電話查地址一樣，快過Google

好想玩番

uncharted 4嗰陣完美隔絕外界

睇人玩算 玩完一次知劇情就唔重玩

唔記得晒，係時候睇片

值得借鏡

得閒貼下圖
估下第幾集

YOU AR MY BEST FRIEND RYO

goodbye Tom

佢嗰招好勁

梗係勁啦

原來係跆牶

第一下唔中 轉到頭都暈

群交係咪應該兩腳都可以中到人

走啦仲打

80個人黎到都要打架

莎木2咪話你知葉問同無雙係假

黑MON

要不是秀瑛早就完蛋啦，藍帝都唔使出

桐生一馬超人體力攻擊力，莎木係唔可能發生

可能夾子彈咁囉

夾子彈 莎木唔會有槍啦
有電鋸已經好勁 用刀都打走把刀先隻揪，公平

時代唔同了，電話都換左好X多代…

有槍實屌到飛起 武術世界玩暗器
而且只係殺個靚仔，咁多人都打唔贏佢
要用槍殺，蚩尤門咁算咩大組織咩face都冇

比佢炒到上黎仲7喇，中國人組織求其開槍KO佢喇，如果唔係仲無FACE

最尾都係江湖規矩，唔好想太多

有都係公安

蚩尤門都唔高尚，余安條友咪又係拎電鋸

中國同香港無法律，全部私了。
香港就黑衣人大晒

你睇返係唔打得嗰啲先擸架生
Terry 同有個小頭目跟住先余安
正常唔會有熱兵器嘅，刀仔電鋸好盡啦，送埋把六合大槍過你好未
八極拳本身有槍法都好合理

俾錢公安拉佢告尋釁滋事搞掂
莎木:大破共產黨拳打蚩尤門，腳踢共產黨

咁起碼好似白虎咁都起碼真係肯畀佢地走既。
白虎識食

涼被坐洗頭艇

講規矩㗎嘛 江湖規矩隻揪隻贏咗話事

唔知之後果隻白虎係咪都係佢…

話咗唔係，個名叫白虎同稱號叫白虎係兩回事

原來講左唔係了

咁冇官方咁講，大家都係推論啫

論實力仲差過涼，論地位應該衰過斗牛，但有啲身分
正常都唔會係四天王啦

我估係佢，招式都係果種，可能傷左咁卦
又或者唔係，但呢條友係徒弟扮師傅

用同一門功夫啫，可能蚩尤門專用，頭目必學

所以去中國八極拳之鄉咁上下踢竇﹖

點估 開始出現奇幻情節
咁巖帶兩塊鏡走就一定係唔想寶藏俾蚩尤門搵到

出現七星劍就開始有科幻味

應該係九龍城比武嘅白虎
其餘三個嘅決鬥地點係朱雀，玄武，青龍

但會否太弱，同應該之後會再出現喺涼前面﹖因為要交代佢係紅紫明同身世

The new Shenmue Hazuki Tiger jacket has just arrived today!

The jacket is currently sold out but Insert Coin announced that they will make more. In the meantime, here's the link:

上次買唔到

唔係四天王喎

後尾有點流

真係皮就正

但四天王應該都仲有隻白虎﹖定紅紫明唔係白虎?

就係差一個天王未出現
藍帝青龍 鳥隼朱雀 咁玄武同白虎其一正路就紫明，當佢玄武
就係差白虎唔知乜水

就係唔係果個香港白虎﹖咁樣好亂

四天王應該未出場啦
我指果四個決鬥地點係打春燕果啲庭院嘅名黎，係無白虎

或者咁諗白虎的確係天王，但係佢輸咗俾涼之後就潛心修練，等到佢去到東方定北方就再挑戰佢
另外就可以話本身白虎嘅位置吉咗，因為某啲原因仲未有人坐，係九龍城白虎之後點樣建功立業成為真.白虎

我估只係同名，無乜關係

青龍庭院 朱雀樓 玄武樓 的確冇白虎好似係
到莎2真正出場得藍帝，四天王之一幾招打死巖，白虎點會咁廢反而俾涼打贏
仲未講莎3鳥隼有咩招數，睇設計圖好似識用美人計同瞳術迷惑，但武術唔知

以鈴木嚟講個劇本應該無咁兒嬉受傷卦，但以佢STRUCTURE唔知仲有冇咁多時間咁闊講埋「輸咗俾涼之後就潛心修練」同「九龍城白虎之後點樣建功立業成為真.白虎」（已經夠一章 ）

我都覺得係，只係同名

似喎，而家桂林瀑布頂打一件先，南朱雀鳥隼，match

其實我以前睇白色係骷髏骨，紅色係火焰

我鳩up啫，但3未必有白虎啦
莎3主線會講涼同以朱雀為首南分部蚩尤門週旋，外插柴搞搞陣捉走莎花迫涼交低鳳鏡之類老套劇情
白虎你求有莎木4或5啦

如果係真皮加D老化就即J喇

唔會咁兒嬉卦

應該都係中國武術，八極卦又

而家已經CUT到6章﹖仲等﹖而家一集一個天王埋尾岩岩好啦

咪夠數 3 4 5 6

應該仲有一隻蚩尤門終極老大?

打蚩尤囉

好想佢真係出得晒
諗都打晒冷震了

出得晒鈴木應該7張我都4張

咁樂觀呀

出得晒都夠啦

睇返涼啲打鬥場面輸同贏係有公式主攻必輸
如果藍帝直升機跳機打佢，涼的確死硬
打秀瑛啲動作好生硬亂咁打，全身充滿破綻
巖同涼兩父子每次主動都輸，收尾一定硬直食大招
反而睇準黎食打得幾好睇，尤其打白虎兩次破招幾好睇，仲有春燕同柴呢堆中級頭目兩個都睇準就一招搞掂
就算涼同貴章打都係臨尾一腳負碌踢中叫打成平手，其實係貴章贏

到時希望仲同大家傾到計

根本涼同佢老豆既招式好怪，有中國武術亦有日本柔術，叫做一攻一守咁，佢主攻一定畀中國果面反到喊，巖雖然話最後都輸硬，但藍帝都係反擊一招搞掂佢。
以鈴木對中國武術既欣賞，尤其是八極拳，根本要贏就靠一擊，秀瑛果啲都係。
最重要一定係好似流水咁卸力四両撥千斤，用人地個勢去做借力打力。
涼武功硬堀堀，又畀復仇心矇蔽左一定衰，但佢見番藍帝點心如止水?起碼要衰多一次要秀瑛救先。
要贏藍帝，涼要先去到好似陳建民識用力同氣輕輕一推整晒啲落葉先有價講。

岩先睇新聞，話美國航母列根號去左橫須賀港，又係回憶返晒黎

我就唔識拳術 唔識評論咁樣係咪叫怪
不過我記得結城晶攻擊就係最大防守，用生命值硬接打穿人地防守去贏
最經典鐵山靠主攻反擊兼用技撞到飛起
而涼嘅突進技唔知點解好少，連衝捶都好似冇，多數都係立定技
反而因為芭月流柔術關係反制技好多
涼跟住應該會正式修練八極拳，又係去滄州學

而涼嘅步法感覺都幾生硬
唔好話秀瑛 建民，連碼頭個阿伯一招影身影刀都收佢皮

話說2015大陸發表會莎木3有機會加入詠春拳

唔係有機會，係接近一定會

佢根本所有動作都係生硬嘅，一來佢學藝真係未精，二來佢本身好多招都硬招

中國武術大雜絢，會唔會又搞到日本人唔中意

獨步頂膝涼用應該好型，但爆發力唔多掂
結城晶出招好撚型 啪啪聲

真係皮貴3倍

本身VF都係中國武術多

如果有興趣睇漫畫了解八極拳邊睇邊等莎木
可以睇拳兒幾好睇,我重睇過幾次
李書文篇好正

涼學藝未精

睇下先

真係靠打穿防守 強攻型
涼應該去到大陸就會勁

即係要有一段講修煉啦

一早有練武場

希望呢段多D故事多D經歷，唔好突然之間變勁，我等得，所以唔好搞衰個劇本

有啲情節幾誇張，唔好太認真

練武既野OK喇

涼話自己係日本柔術，但除左投技佢有幾多係日本柔術﹖

佢啲關節技同受身都係柔術一部份

但拳腳基本上八極拳吧?

應該係

已經學左好多其他招

係喇，香港件白虎唔關紫明事，呢度佢無搽臉

你睇下拳兒先，佢學得仲多
八極拳、八卦掌、太極拳、七星螳螂拳、空手道、拳擊

開始睇緊了

學埋點穴OK﹖

其實最唔明水月突有咩用
立定出拳攻擊力唔高唔快仲大硬直

點穴同氣功太誇張

秀瑛次次都喺涼嘅死角位

同一畫面出現好多次

又係時候偷學招了~

其實好多招都大硬直

根本涼同老豆D招都硬同大多係大技黎

點穴就唔算喇

鐵拳有份

上年高登莎木討論區：話時話水月突真係全game 最廢既招起手慢距離短上到中階會接招裡門頂肘但接果招裡門頂肘印象中好似未試過打中人

你出水月突你死左喇

徵求意見卦，快啲去twitter like或者提意見啦

基本黎，訓練用居多

格鬥game教落,大硬直招要差唔多可以絕對打中先出得

頭兩拳中左博果下頂肘一定比人擋

唔打格鬥GAME邊有咁順利連到咁多

所以喺莎木入面好難贏蚩尤門果班

佢一開始練果D都係基本，好難入面用到勁

佢而家出好多招都死

就係衰亂出招 連碼頭阿伯都打唔中

佢本身啲招用得好係唔屎，但係一招一式太明顯唔連貫
個人又容易躁就亂咁打
雖然話莎木係睇劇情，但3D格鬥之父再有操作突破直頭出隻莎木格鬥game都得
依家劇情同格鬥樣樣半桶水好可惜

希望鐵拳7有涼

本身無玩開

佢一開頭同個師兄練習已經睇得出D招係要紮行晒馬出

佢到而家都係未夠心如止水

Sega Sonic又喺PS4出了

躁底又衝動 呢啲咪冇數值量度嘅Rpg
睇住涼點一步步成長，而改變到佢只得莎花

我估佢要衰多次先

即係藍帝打多佢一次先
藍帝直升機上面究竟係咩心情望住嚟追殺自己嘅涼

阻X住晒，好似係
可能係藍帝，可能係紫明，之後秀瑛阻止

可能係打咁耐㗎手軟啦食屎仔
紫明打贏佢跌咗粒勾玉嘅老土劇情
秀瑛應該唔會離開香港

莎木1已經由碼頭阿伯講過“實戰嘅話你早就死咗“用步法已經贏

涼向佢行禮感謝教導呢啲鏡頭好正，敬佩阿伯

涼對啲有啲武功底都唔係幾贏到

鷹都去啦，可能佢為左睇住涼

舊版trailer有一幕秀英被人打底左

本身冇想過做武術家，但少年背負宿命

我都無玩開

求片

鐵拳七幾時出?

仲有重當
話可以赤手空拳破壞盔甲內既人
古代打杖時已經用武器啦
仲點走埋去身邊 準備 𣈴準 發勁
過程應該已經夠死十次

其實諗番都岩，涼本身學武都係強身，而家突然之間要報仇就上陣。
我諗之後佢真係勁都係靠八極拳，反正佢本身屋企都係八極拳底咁上下

佢講盔甲應該指日本戰國時代盔甲唔係西方嘅重裝甲
如果衝擊力夠大就應該OK,記得啲盔甲好簿用木頭整
除咗械鬥都要識徙手搏擊嘅,冇武器點算
練習先會做足晒,實戰一下就出

睇最尾山岸示範佢係紮馬耐,但打出去好快

最尾QTE果招都幾難用得好勁實戰真係用到，要動作好流暢

其實重當應該係中國功夫？
Btw 好似冇講過咩流派

拍戲啫,實戰用其他更直接招好過啦,打唔中咪收皮

冇講過,只係提過16世紀即伙日本戰國時代嘅古武術啦
出得慢又收招慢應該淘汰咗啦,當故仔聽

涼D招都幾雜

都用唔晒

我哋自己都記唔晒

咁芭月流係八極做底
再係老豆同其他人傾計下改少少番黎
雜d都正常既

以前vf3送果隻碟有果條片，我揾下先

仲有涼仔拉火車
最後莎花大爆炸

未睇過 seed呢

話說有冇試過唔學重當
咁入黑鬼中路會點

係既，佢老豆去中國習過武一段時間

畀人捉住正法

唔知可唔可以唔學轉招
打白虎有兩個ver 冇學連砲就羅剎落同有學就連手炮
重睇多次打白虎其實涼進步咗，避咗同一招藍帝踢中佢老豆嘅一腳
即接裡門頂肘接風車

我究竟睇咗啲咩 莎花大爆炸
終於入戲肉講奇幻劇情

東郊皇陵

原來鈴莎花係撒雅人

可能係雷襌上身

SS版咁緊湊嘅

原來咁仔細有學咩招就會換招出﹖

白虎：如果你唔殺左我 你就係度死啦
打兩拳之後都係比人踢死

佢不知幾茅…

連火炮幾型又順

其實柴都追左涼咁耐，遲D見番白虎真係唔出奇

其實個氣氛ss版係正啲
不過果啲係cg黎

SS果個個九龍城寨幾陰森，九龍風水傳咁

其實幾多餘

大技combo 白虎一定食咗藥，唔係點會咁耐打
連續打贏佢三次招招大技，第一次燕旋擺柳第二次羅剎落/連手砲，第三次QTE裡門接風車

唔知咩派別招 係咪詠春

而家先知。知就覺得正嘅，但真係無咩人知囉同理…

鳩作氣功一種﹖

係幾正，不過冇乜必要整多條片
用學過嘅招黎過場好鬼正，燕旋擺柳麻叉煩唔會專登出

同佢打我成日出，佢好易反
都係拉後拳之嘛

其實要連係咪有啲難，尤其是頭目戰，邊有咁順攤畀你打到咁多下

直接用強制學果啲出片算啦

1:18:00 好正 賭一陣錢就幾千蚊，個檔仲未執

記得白虎屈投技就得
同佢駁拳係難打啲

記得主線其實難度一般，要就返唔熟格鬥遊戲嘅人
所以要挑戰難度可以另外重打挑戰 硬皮好多

果陣我真一味跟攻略玩

但應該主線頭目戰時都成日畀人擋招

去到呢度我已經屈緊

Shenmue II - Baihu lv. 16

Shenmue II - Chunyan lv. 16

Shenmue II - Rod Stunt lv. 16

Shenmue II - Greg More level 16

我以前係冇打過呢啲好後悔

虎菱挑70人 即係刺拳

拳兒太一咁用一招募

係咪幾好睇

涼殺咗春燕呀

幾直接，唔錯

其實多啲呢啲劇情打鬥幾好

太一呀，一招就夠
學千招不如精一招，講個半步崩拳故事你聽
個故事好有教育意義

不過就好多交打

唔打交冇野睇

sad but true

突發
Yakuza 6: The Song of Life won an Excellence Award from the publication, and during the creator interview with Nagoshi, Famitsu editor-in-chief Katsuhiko Hayashi asked about the next entry in the series. Here’s what Nagoshi had to say:

As long as Yakuza 6 is labeled “the final chapter of Kazuma Kiryu,” we won’t be saying anything like, “just kidding!”One of the keywords is that I want to create a new Yakuza.I don’t think it’s necessary to narrow it down to a single title. It may be multiple titles.We created the Dragon Engine with Yakuza 6, but the game engine itself will be completed with the development of a second or third title.I’m already working on the next title. In the not too distant future… I think there will be an opportunity to talk about the next game’s development in a relatively early stage.
Read more at

閱，除非有咩突破
話咗龍如六係實驗品

順便出個莎木重製囉

黑豹
佢真係完全唔想提

黑豹好似得psp
睇到時點啦，轉主角零突破搵鬼玩

講真無論掛龍如名新人，或者唔好龍如名玩差唔多野，效果應該差得遠

點解唔順攤重製莎木

驚死

一路玩落去只會爛啦。。。亞洲地區支持者會開始少，最怕做爛埋。
唔知龍如外國受唔受歡迎

唔係點解要開中文化,就係日本都應該少咗人買
外國好多人連YAKUZA都未聽過

龍如開精神續作好過啦，再續落去就爛

肯定無桐生

人中之龍-蒼龍

一早爛爛地
唔睇好佢地寫新故事有龍如1同2咁好

同外國好似而家只係出到0?香港6出果陣外國岩岩出0

所以就會唔會搬黑豹果個上console

而家咁世嘉就好似Konami咁，仲衰過Konami，龍如一路出其實確保唔到佢收入，但世嘉短視地固步自封

仲有咩龍

隔好耐㗎出美版 18年先出6

其實龍如係外國吸引都係個題材，未必好多人中意玩就真

睇唔到

證明涼好冷靜

咩呀打機唔係報仇呀

要放鬆下同搵線索

賠了旅費

冇發生每次傷心失望一定會出現嘅情節仲想點呀

扮慘呃呀望

老豆俾人打死咗喎

「老豆細個日日打我鬧我，佢死左我仲拎到二百萬遺產 」

果二百萬係咪稻姨日日派連船都差啲坐唔到

話說尋晚玩左唔夠半個鐘極，諗緊成日玩得咁少會唔會棄game好啲，但睇落嚟緊都無咩必玩大作(我最想玩都係cod wwii，仲要係電腦玩)，而且唔好講莎木1,2重製，3都有排，所以都係一路磨落去好了

稻婆婆其實一直都等緊呢一日，做工人十幾年日日煮飯俾你班友仔食，仲做埋老母角色噓寒問暖
叫涼唔好報仇其實只係口裡說不，依家主人死咗，少主又去報仇分分鐘返唔到嚟，六房連廳連花園道場兼地牢仲唔係我嘅

年尾有Red dead redemption 2好似係

仲有個男僕。
七十路

年尾莎木3

出到先算

聽日一定會好天嘅

其實福仔可以走，師父都死咗仲幫人看門口

沉船福

唔使俾租屋錢喎

你又啱可能全免
但福仔收入邊度嚟

成個家都係食巖遺產﹖
連涼都要打工，福條友呢…

七十路

唔餵飽就踢佢走

shenmue500k都有人話sega唔肯出莎木，做咩一路龍如

買咗新moon了
平咗好多啲moon
1000有個23” 幾年前買22吋都要1600

正常啦，同龍如明明講左完(桐生)，你老味屈尾十又話出，死磨

而家好多又靚又平啦，黎緊都換

有錢有地方買三個打莎木 我窮丁一個算

三個？

三個好似之前睇到有人三個打FIFA咁
對莎木畫面期望咁大呀

FF講下啫
我依家都1個新買1個死咗線
係土地問題

香港有幾多人放到，鬼佬就basement。
有位放果啲就有錢仔未必玩莎木
利申:窮得只剩下莎木

仲要只係期望…

I have been playing games long enough to know the game will not be out before summer 2018
Fall 2018 earliest
Shenmue is a huge endeavor , sooner release means crappy game tbh

鬼佬comment，大家點睇

出復刻頂住先咪得囉

整得快又唔代表差，依家個餅整得一半野，兩年都差唔多啦
除非可以有錢再加野咁就要整多年啦
sega肯出返1同2實大把fans肯買吊癮

所以我都係話我期望都係期望1同2先

同講真應該唔會SUMMER 18咁狼卦，有幾多錢畀佢地啫

莎木1同2都係用咗3年左右，點會依家冇咁多錢反而長咗
去到暑假又好多驚爭食

我諗18 SPRING尾啦

整人物場景同劇情，戰鬥系統重整，仲有音樂
啲濕鳩道具系統唔使搞，莎木冇道具
最多2018春天 ，點計到夏天

其實隻GAME照計規模都唔大得去邊

係請人做配音 配樂同做動作貴啫
實際上大得去邊，如果唔使配音又平一截
不過fans同鈴木都實唔制

最花時間應該係嗰啲，但而家先整緊QTE

配音配樂揾罪大合作可以慳一筆

今次無啦 不過廣告可以幫唔少

唔知配音收幾錢
松風雅也同櫻井孝弘兩個老牌聲優
配樂搵返真人拉又係貴

一人配二十角

賣個發行權俾佢地可能有得傾

最大鑊要配日英雙語
主要角色涼 莎花 花花老豆 柴 鳥隼 可能有貴章同鷹
呢堆角色已經唔平，可能收友情價啦
仲有路人角色唔知有幾多

而家罪大滔天係幫手發行定真係買左個發行權?

日英各搵人一人配二十角

幫手卦

都貴啦
話說龍如美版有冇配英文

應該都係MKT同發行幫手，咁已經好好多，起碼到時可能見到PS HK FB洗下版，諗起都想射

應該無 其實龍如去到外國已經唔係大作自然唔會洗咁多

莎木係

係外國算神話作，日本就……

完全相反

見到龍如憑咩紅個po就驚達哥玩莎木

連登睇到? 如果係都無野既，大家知連登高登仔難服侍架啦

我都估到到時有咩post
例:點睇老屎忽成日吹奏既莎木垃圾成咁

我係怕到時話要不是達哥邊有人識莎木
跟住莎木終於有中文化又因爲達哥有中文化，諗到都驚
話莎木垃圾出咗連登去外國comment實俾人屌到仆街
莎木優缺點不嬲都好理性分析，從不過分吹捧

應該無咁過份卦同應該部份假膠?
真on9果啲無人理啦，都有人成日都話轉game轉game架啦

邊個負皮

睇開啲啦 出咗可能腐皮仲多

真假難分 唔理就得
見到都得啖笑，玩得莎木都廿到尾或者三字頭以上仲同班細路仔嘈咩

其實到時顧住自己打都唔會理到佢地sosad

求撚其用2個engine整隻莎木mmo, 賣十蚊美金、H完D女角打爆躝D咪搞撚掂當係fan service囉仆街!

3爛尾味濃

又唔敢講爛味既，大家都想有個尾，我諗都係平平淡淡唔夠1,2集咁WOW但應該接受到既
between, say no to mmo

咩結果都要食有消息已經好好
就算爛3始終不變對莎木嘅愛

我唔理出唔出得晒，介唔介意出埋書，好似龍如唔記得左邊集咁（好似係龍如維新?）

出書冇任何支節應該1本搞掂
莎木睇書就冇功夫睇

咁出埋功夫appendix，我唔想叫屋企人燒畀我呀…

唔出都燒唔到俾你，鈴木話儘量唔出書
我地集氣俾SEGA出返1同2

算了，短期目標係見到重製

啱呀一齊集氣

E3!!!!!!!!

進度報告唔係每月一次咩
就快5月都未有，仲未知E3有冇得出

預無囉，同又係借SONY台

SEGA冇插手過，籌錢SONY台再上咁好正常

sega 公佈出重製

有冇可能擺sonic同b乜野隻8bit

果啲應該同兩年前莎木3公佈前果啲廢game過下場就算

今年應該可以追live 以往都唔追

要追
我諗世嘉出SONIC, BAYONETTA 8 BIT機會都大，尤其是SONIC

佢老醒當年吹到六部曲吖! 出隻彈珠機圖文交代故事我都收貨!

唔收，無咩機會玩到

新龍如系列主角再戰十年

重製2,woooooooo完
sonic 3部曲， woo-hoo完

人中6咁快變咗出機贈品
horizon唔知幾時減價

pro無得送？

其實呢部幾抵屌

睇番官網500gb都2380,game放番或直頭出去換game都得

SONY賣game真係賺好多錢

始終而家佢地包咁多範，做埋發行

抵佢靠ps可以救全家
啲媽劇停真係勁，成日有優惠
旗下大把製作室獨立運作好撚正

Shenmue 500k睇到笑到我
涼：我去香港啦

因為佢捱得過去，機唔掂靠電視ETC，電視唔掂靠CONSOLE ETC

睇遊戲性個POST，莎木3真係好似咩突破了

點解咁講

無咩突破，真係唔知仲可以有咩吸引到新玩家。
當年既FREE周街都係，QTE又係，只可以話QTE可能做得比其他出色。劇本就相對嘅，何況已第三集，無重製幫手真係又少左個幫手。
或者用番以前果種係咁開櫃就可能有班強迫症會中意，太多又會畀人嫌煩

點會呢，莎木本身就高遊戲性 莎木拎過GOTY對比依家都唔遜色
遊戲性取決於你係遊戲裡面可以做咩，莎木本身無聊傾計都有排傾
維持一路有嘅元素再強化同再新增以往莎木係冇嘅，破舊立新已經係一隻全新莎木
戰鬥系統你同鈴木定啦，3D格鬥佢認第二邊個認第一
小遊戲本身已經有，係睇有咩新花款，唔需要全新但要有莎木style又夠啦
系列作點都會吸引到新玩家，首先係包裝得唔得，話題性唔使講一定夠實有人睇同試，最尾先係內容得唔得
我反而好有興趣睇鈴木點用七百萬美金，整隻咩莎木3出來，佢呢鋪係廿年磨一劍

所以有SONY幫手我反而期望呃到下新玩家就真

我幾期待新增好感度會有咩劇情 呃蝦條

邊度有講好感度﹖
有都好WOR，而家D人中意玩副線當趣味同遊戲性

好前已經有

去旅行好開心

5m已經有
鈴木話呢個系統好重要，係佢一直想試嘅野黎

莎木新系統暫時開咗有好感度 技能樹同角色轉換系統
Free battle都有強化
我覺得七百萬搞到咁多野已經好勁，仲打破埋電視遊戲集資紀錄

character perspective係好感度?

由於眾籌目標基本完成，因此人物變更也得以實現，即所謂的“人物視角系統（Character Perspective）”。本作中玩家可以不止操控主角涼，更可以操控女主角莎花和同伴刃，並且人物切換中根據視角的不同描述也會有所變化，“在共同行動時，如果操控著刃，他就會一邊喊著’我超帥’一邊擺pose，但是如果是莎花的視角，看著這幅場景則會在心裡吐槽’這傢伙是白痴嗎’這樣的有趣互動。”
雖然尚未決定，本作中將引入三項左右的數值來體現與女主角莎花的關係，例如信賴度，親密度，好感度等等。“與莎花的好感度上升的話，主角與她的連攜也將更加順暢這樣的感覺吧。”鈴木表示，“並且在遊戲後半出現的人物視角系統中，選擇莎花的話，也能得知她的想法，想試著讓玩家們體會到’原來我是被這麼看待的’這樣的衝擊（笑）。

關於這一點，鈴木還提到，呼聲非常高的前代女主原崎望，由於她已經決定回到在加拿大的父母身邊，本作中只能以國際長途電話的方式語音登場，不過“要是和莎花的感情太好了，她可能會因為嫉妒而’哦，這樣……’然後直接掛電話哦。”

畀人偷左錢仲笑

“白沙那裡有不少敵人的據點，可以享受到潛入其中戰鬥，並為了從外部的攻擊中保護同伴而籠城之類的情況。而且不只是單純的戰鬥，還可以使用水計、火計等在中國的《三國志》有名的戰術來戰鬥。

篇文好舊啵 夠錢就會強化啦最好夠錢開埋後面兩個

即係呢個三個數值夠玩幾次 全低全高、1高2低同2高1低
對白量又多到爆

進化型girl/hehe game

在談到故事情節時，鈴木裕談到了續作《莎木 4》的可能性。
“恐怕《莎木 3》不能講完全部的故事。思考了之後，我們認為強制給《莎木 3》安置一個結局只會讓故事變得不完整，讓整個遊戲體驗變差。我希望我們可以讓《莎木 3》成為一款成功的作品，這樣一來粉絲們就會期待下一部作品了。”

技能樹應該用呢度啦

又係錢了 會唔會又花得太多係呢方面，雖然正

我一定會做到心繁呀望

好正，呢種畫面我絕對收貨

咁樣又幾正幾吸引到新人

樣已變番1同2代，除左莎花差少少之外

所以今集一定唔會hea做

個韓國人加入咗佢地應該好幫得手，呢段片有佢整HD場景得格啲光影好正

另外，鈴木裕的工作室得到世嘉资金贊助，還有韓國莎木粉作為圖形設計師活躍於《莎木 3》開發組。

一個人整

人材

世嘉出左1m

無雙

佢一定唔HEA做，係驚個反應搞唔到第4

唔識佢，咩料﹖

係WOR，無理由WOR!

同人﹖

重製似了

MGS潛入

係呀，所以鈴木請左佢幫手

世嘉有出錢其實係old news

唔好好似龍珠超咁…

完全無為意

唔會嘅，保持番佢自製嘅水準夠做啦

咁又係，果個整埋劇本

X2

韓國仔幫手執眼耳口鼻就夠，劇本佢邊有得搞

寫劇本嗰個唔係回左巢咩？

回左啦，龍珠果個好似都係果條友搞?搞到勁多負評，將自己想龍珠有既野自私地放落去，搞到又柒又犯駁

龍珠我只信鳥山明，動畫組果啲算把啦

所以睇完布歐篇就無再睇了

變咗龍珠

咁世嘉一百萬有冇入落莎木條大數度，唔計加返1m咪整到完整battle system

唔喺果六百幾萬度，不過條數佢地點計就唔清楚啦

話時話，寫莎木劇本條友有寫龍珠咩

咁照理應該可以開埋戰鬥系統
可惜白鹿同鳥舞開唔晒

睇返啲舊文莎木三先叫入肉都未到高潮
咁樣睇就算得白沙有擴展區域應該都幾多野
終於要打蚩尤門南支部
吊癮一次過喺E3放煙花咁爆晒出嚟實woo分幾兩分鐘
但應該得條片介紹新系統 角色同故事大綱同啲圖，gameplay得好少好少
唔好今年E3冇野睇呀

Sonic Forces

唔係，只係ot講而家龍珠超畀同人搞到變得好差

佢個戰鬥系統唔係去到成千萬都有得搞?

我覺得幾大機會無。
去到打南支部時應該個氣氛同節奏有啲似黃天樓果度

有放電腦同叫做同Microsoft 朋友仔卦，同當時莎木2又係Xbox出過

個目標去到7.5M 其他應該係支線掛

我覺得有啲似FARCRY咁

見佢combat system都一路有得improve

都可以呀，可以潛可以打，叫埋野獸OK?

火矢 水淹 謀略之涼 強攻之涼
加埋mgs式潛入
敵傻is doctor lee 據點已被攻陷
齋吹講到似層層七百萬勁過人地幾千萬玩法

係咩 我以為7.5m已經開晒battle system
打後嗰啲係鳥舞同白鹿擴展內容再冇關事

kung fu mastery同戰鬥系統無關卦

老老豆豆、求你出返2條紅髮女同女師傅俾我媾ok?

紅髪女？

JOY~

係WOR7.5M齊晒，我自膠

莎花可以操控，佢既特殊能力應該真係叫埋野獸? FAR CRY PRIMAL

仲可以出波

我當佢金髮

出波不了

MK妹

又要準備開新POST了

據國外遊戲博客Ricedigital爆料，他們從一個“和Atlus北美分部非常熟絡的消息源”處獲悉，《莎木》和《莎木2》的高清重製版將會在2017年內推出。
據報導稱，這兩款遊戲將會以合集的形式推出，發售時間會在《莎木3》上市之前。消息源表示這款合集“可以確準地說將會登陸Steam”，至於其他平台，暫時還沒有准信。
問題是，這家沒什麼知名度的網站爆料可信嗎？這個我們也說不准，但它確實有成功先例。去年4月的時候，Ricedigital曾爆料過《拳皇14》美版即將正式公佈的消息，該消息在幾天後得到了官方證實。值得一提的是，《拳皇14》在北美的發行工作正是由Atlus擔任。

原來暗示左2018

2018係個網自己估

卡咩哈咩蝦

唔奇呀，如果有機會令系列復活點解唔做

我都係貼2018 spring
唔延最好，玩完cod駁埋去

咪啦頂咁科幻

問題係而家咁，趕到年尾前出嗎?

講真要計劃嘅話兩年前就應該開始左啦

講kickstart好似2013年已經計劃
當2015年秘密搞都搞咗2年

13年鈴木已經有計傾﹖咁樣佢都搵SONY應該一早比SEGA知了﹖

直頭要三方會談啦,版權係SEGA但上SONY宣傳又唔係SEGA整係獨立TEAM YU整
如果佢地冇全盤計劃一個三贏方案會唔會咁破天荒出現

見出面啲POST分類型分到面紅耳熱
依家莎木再分類算係咩,仲係FREE
冇點數育成 冇任務欄

其實而家點分，隻隻GAME都咩都有D

Witcher果D叫咩?ARPG?咩都有D係咪先, LOL

算,都係唔好分 好玩咪得囉,屌

學院派分法真係得個拗字，難道好遊戲仲要睇類型嗎?中意既類型會玩得開心啲咩

rpg

新POST!!

咁快

廿幾年前已經諗到將所有分類炒埋一碟

開定先

畀佢諗到FREE

即係而家嘅open world rpg囉

witcher

漫漫長路

推完呢邊會推番新POST上水